simoleon to wirtualna waluta wykorzystywana w grach które stworzyła firma maxis seria simcity seria the sims oraz the urbz znak tej waluty w znacznym stopniu przypomina znak dolara pisany krojem comic sans z kółkiem w środku słowo w usa używane jest też jako określenie dolara w ukazało się opowiadanie neala stephensona the great simoleon caper w którym simoleony były formą elektronicznej waluty